R.
Car tu es mon Dieu,
Toi seul tu es mon Roi,
Garde-moi, mon Seigneur.

1.
Seigneur, tu es mon berger,
Avec toi, je ne manque de rien,
Tu me mets sur des prés d’herbe fraîche,
Vers les eaux du repos tu me mènes.

2.
Par le juste chemin tu me guides,
Près de moi, ta houlette me rassure,
Passerais-je un ravin de ténèbres,
Avec toi, je ne crains aucun mal.

3.
Devant moi, tu prépares une table,
À la face de mes ennemis,
D’une onction, tu parfumes ma tête,
Et tu fais que ma coupe déborde.

4.
Grâce et bonheur m’accompagnent
Tout au long des jours de ma vie.
Ma maison est celle du Seigneur,
Pour les siècles des siècles. Amen !